【2021年】【0105 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲

大

Hello yeah

Hi

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

F5多咗次

下次會搶到

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0104 0000 確診個案：8888 → 9017 (+129)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

今日係邊度開

尋日個po爆咗

hi

上榜屋邨/住所 (599J)
*1229政府宣佈如一棟樓有兩個單位有源頭不明確診個案，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測

強制檢測令仍然生效：
深水埗福華街華寶樓
元朗水邊圍邨泉水樓
日出康城領凱9座左翼
元州邨元盛樓
翠林邨輝林樓

其他曾被強制驗嘅樓：
葵盛西邨第8座
錦豐苑錦蕙閣
麗晶花園第6座
東頭二邨貴東樓
龍蟠苑龍珊閣
乙明邨明恩樓
寶達邨達怡樓
彩雲（二）邨明麗樓
柴灣景翠苑
富山邨富仁樓
平田邨平誠樓
石籬（二）邨石榮樓
廣福邨廣智樓
旺角Skypark
西環均益大廈2期D座
港島東明華大廈A座
鯉魚門邨鯉生樓
大埔豐年樓
油麗邨逸麗樓
荃灣德泰大廈
觀塘花園大廈玉蓮臺
油美苑潤美閣 (紀律部隊宿舍)
將軍澳康盛花園4座
瀝源邨榮瑞樓
彩雲邨豐澤樓
坪石邨藍石樓
慈愛苑愛仁閣
德寶大廈
何文田邨靜文樓
另外40棟要強制驗嘅樓
(曉麗苑曉星閣、翠林邨安林樓、青華苑華欣閣除外)

Bingo紙

兩條友用咁大個台

應該差唔多有XMAS群組

因為尋日講措施

好多紙

回落了

冇咗聖誕好奇怪

kickoff

係

今日又冇乜豬氣

2021年1月4日00:00:00至23:59:59，多32宗確診個案

1imported
22linked
9unlinked

快d過1萬

疫情已完

嘩
第4波新低？

持續下跌

unlink 診所登記護士確診

茶茶

PMH +4
藍田隧道屋企人 +1
other +17

完啦！爆唔起！

食飯自己匿埋食

無事啦
都唔知驚咩

日日跌 真心新年前唔開堂食咩

姑娘confirmed
－歐亞銀行大廈4C
－何文田廣場room230

聖誕群組呢
除夕群組呢

4成無源頭

1119開始計 尾4

Linda一出，virus都要縮

依個姑娘好陰公

29%??

no close contact
symptoms 0101
lastday 0102

32
9019-9050
1輸入
31本地（9冇源頭，4瑪記，1將藍屋企人）

冇源頭：1診所登記護士（歐亞銀行大廈、同唔知邊到）4護士2醫生，冇緊密接觸，食飯自己食，診所停14，0102發病及最後返工，接觸病人會驗

#9035 長康社區展能服務宿舍訓練員
2密切接觸院友

3檢疫大廈
澤豐花園澤民樓
寶石大廈A座
寶禧苑銀禧閣

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

出院？

寶石戲院大廈A座

九龍東真係好恐怖

真係on9 unlinked唔超過20宗都係咩柒都封曬

初步呀

#8510 8962 9003 9006
變種武肺

多廢老

#9032
救世軍長康社區展能服務暨宿舍
2院友close contact

+4 英國變種
8510（2屋企人早前變種 Cx252
8965 cx252
9003 PR300賓賓
9006 法國經荷蘭 0102

8535 cx252 1213 UK

TOTAL 15變種

真．冇事了

變種南非2個

又唔講初步

呈報39

HA：尋日早上9時至今早9時多39宗呈報個案

冇事了

72人出院

菲律賓都有？

39呈報
2離世 （屯門） 總共149
72出院 總共8126+1
707留醫 48危殆 44嚴重 615穩定
1261床 63.1%
691房 71.8%

完了吧

48人危殆
44人嚴重

等睇第五波

每日監察衞生署有冇老屈大廈做強制檢測

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

599J
－澤豐花園澤民樓
－寶石戲院大廈blockA
－寶熙苑宏熙閣

今日又多3座

開返Gym room 唔該

人口密集，又老化，全個聯網得聯合醫院..

咁少

屯門外判支援員工初步 家人早前確診 大廈都有
琴日屯門急症
醫院運送工作 冇入隔離病房 有架餐
3食過飯 密切接觸者

佛教內科康復病房病人初步
同之前確診個個同一病格

新年後準備

武漢肺炎uk variation found
#8510 #8962 #9003（菲律濱） #9006（bonjour） #8535

好似已經有？之前唔係話有人去過20人聚會咩

過年前都唔會開架啦

得 即刻更新google spreadsheet準備今晚FC

you got it

入面再爆?
次次都係話條友去過咩多人既地方但都爆唔起咁

日間服務病人要早兩日驗左先

定期返醫院（血透析）定期幫佢驗

發燒會入獨立負壓病房

比雜總照撚完肺…仲唔快快手「清零」咩

照顧免疫力低病人嘅醫護會優先驗
（紓緩、老人科）

又話聖誕好多十人以上聚會好危險

依家捉得咁快 好難會爆

回落晒啦！做冬撚聖誕撚又唔爭氣，爆唔起！

你睇下深圳灣多人到咁 新年後一定好撚多大陸仔返返落黎香港播毒

RTHK

咁啲人有戴口罩㗎嘛，你好似好想爆得起咁

幾多人出院？

幾耐冇試過第一條問題就問初步

72

第一條就問初步…果然有上黎追下po

第一條就問初步

得返32宗都唔放寛

Thx 茶茶

茶茶唔理人

2021年1月4日00:00:00至23:59:59，多32宗確診個案

1imported
22linked
9unlinked
>20prelim

20+ 初步

沒事了沒事了 新年可以出去拜年了

好穩定咁下跌

20初步
真回落

嘩，好快變0

都唔到我控制既
佢地成日出黎恐嚇好撚煩姐

食屎啦專家

元朗西貢都出出哋事

長沙灣寶熙苑榮熙閣

依家要「清零」
所有防疫措施都有殺錯無放過

出動啦咁多位

新年應該可以全面拜年了

元朗有吉慶圍助攻
西貢係咪因為康城

但得30宗就照返工

林鄭話唔洗清零都可以放寬

放寬限聚令未呀

頭先同你打招呼唔理人

林鄭已跪低。話真係繼續下跌就可以考慮放寬。

599J罰撩鼻哥窿
－屯門澤豐花園3座澤民樓
－紅磡寶石戲院大廈 A 座
－長沙灣寶熙苑榮熙閣

健身室黎講，愈大規模、愈多分店應該愈大鑊，好似Pure、Fitness first、Physical、Goji呢d，係咁交租燒錢，但又開唔到門做生意，如果封多三幾個月，覺得佢地真係會頂唔住...

應該大陸落order要「清零」，跟住開返經濟

梳囉 睇唔到

罰

下禮拜實狙擊你讀稿

我估過年前

兩地正常通關係14億人共同願望

你信？

撩鼻屎都唔得

但大集團唔係反而應該冇事咩，應該可以close幾間頂住先

林奠趕住開返經濟 零都廢事清

confirmed 姑娘case
旺角彌敦道749號歐亞銀行大廈4C室 江大元診所
何文田廣場230室 江大元診所 (何文田)

仲要回港易，加速爆發，數字gogogo

劇本
新年之前放寬?
新年後爆拜年群組?
強制裝安心出行?
唔裝人人5千?

唔緊要，一雞死一雞鳴
香港人大把錢

即係聽日確診數得二十多d...

吉慶圍外重有更嚴重嘅哋方

諗多咗啦，有人執法咩

何文田有錢佬群組

好難。但Gym 呀圖書館甚至二人晚市堂食個D應該可以放寬

俊宏軒

回洗易真係on撚鳩

但好似啱啱先延長咗……

初步20多宗, 越黎越少 林奠媽媽又贏

其實仲會唔會有乙明邨 朝早軍管封樓出現？

仲要勁多人往來

今日張醫生個樣好似lunch哥

一close幾間就傳唔掂就執，d人就唔敢join，冇人join就惡性循環，變真係執笠...

777要交功課比共產黨咋

俊宏軒原來係公屋嚟

成32人 第5波大爆發

一陣一鬆又多番
班扑街會覺得限到咁先係正確既就扑街
永續

呢個真……如果佢依家又放寛，真係會無限loop

呢個記者訓醒未

淨係叫個診所護士傳染期(發病前兩日起)嘅診所病人去驗
但就唔去追蹤護士發病前2至14日接觸嘅診所病人，佢哋可能就係護士嘅感染源

只追下線，唔追溯上線
任由不明源頭存在

cable

聖誕群組、新年群組未出現

仆街仲要1月20先有機會放寬, 明明已經冇事

救世軍長康社區展能暨宿舍服務
青衣長康邨康祥樓2樓及3樓

如果玩開健身既人，真係唔希望有任何一間健身室執笠，尤其是大連鎖店，因為佢地一執笠，短時間內大量會員湧到去join其他健身室，令原本逼過街市地方更逼，大家都要爭野玩..

緊密接觸者嘅緊密接觸者都係探討中

基佬你上嚟睇好過啦

無得wfh了
又可以準備跳老舞

延到1月20，就21號解禁啦！

鄭月娥今朝講咗做親密接觸者

8535 檢疫期間唔舒服

澤民樓 相隔幾層 同號數
寶石 相隔幾層 唔同號數
榮熙 相隔一層 唔同號數

比你玩到正月十五
之後爆拜年群組
第五波

個名似私樓

澤民樓 同no隔幾層
寶石戲院大廈 隔幾層唔同no
寶熙苑 隔一陣唔同no

仆你個街 已經wfh左幾個月都中左強制檢驗

白粉死全家

本身居屋嚟

咁都 Bingo

佢個外牆做得好hea

臨完前幾日會同武肺開會plan反彈
永續限聚令

都好啦，會員有得做運動，健身室又可以賺返d錢，你問d人如果做兩、三星期再停好唔好？佢地一定話好！

澤豐花園

今日個3棟
係咪去社區中心比人了鼻哥就得

我冇補充

驗完唔代表之後唔會中

CCTVB死全家

點都會延到農曆新年之後

唔緊要啦，最多入去再放多十四日假

咩話？

樓豬要人提

又唔記得問題

竹君好攰咁

試過去私家醫院做
盛為千五

就訓著咁

你好

但我比人強制檢測呢

中多行

土瓜灣喜宴有staff cluster

又九龍

條八婆護士放哂風過年前都唔打算放寬

土瓜灣馬頭圍道209號海悅廣場2樓全層

閪01食尾糊死全家

唔一定要去社區中心
受檢人士可選擇以下檢測途徑：

（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象（如適用））；

（二）於社區檢測中心接受檢測服務（）；

（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局（醫管局）47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，）；

（四）於醫管局任何醫療設施（包括普通科門診診所或急症室），按照醫管局醫護人員的指示接受檢測；或

（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（）。

即係如果住緊地址要強制檢測，可以交樽仔方式？唔一定要了鼻哥？ (因為有同事話要了鼻哥，所以想知多d)

係咪2月先過年？

2月12日大年初一

十幾號

圓

#9034 #9036 #9037 #9038

監察到底屌佢老母衞生署

陳肇始享受單身

?

唔該晒，樓主於上面又剛剛貼出詳細資料，save低先，我住果度已經有一個單位中，如果中多個，資料就有用..

冇事啦，相信政府林鄭I Love U

想問係咪我而家已經比人禁足左

垃圾武肺
2個月都捱唔到

無咁嘅事可以自出自入的
除非又學乙明做大龍鳳

邊有禁足

777 都嫁得出 靚靚面珠燈竟然無人要

大廈list: 8713, 8767-8770, 8864 都去過

但3個列有關連(8713, 8767, 8769)，3個列無關連(8768, 8770, 8864)，點解會有咁多無關連

大美人局長

哇
真係無事了
香港有救

599J有兩個部分
強制檢測令同「限制與檢測宣告」係兩樣嘢嚟
前者只係逼人驗毒 但無恥有權用後者禁人足
今日三棟都係強制檢測令 所以冇禁足

數字慢慢落 聖誕 做冬 新年又爆唔起
政府雖然係好廢 但佢又贏多次

升咪屌市民
跌咪自己領功

咁都好d
去拎樽仔比啖口水佢驗算咁 有無話限幾多日之內要去驗

上說話的技巧擺脫er er er

其實我都諗唔明點解禁下堂食就得

等佢刊憲
睇佢之前啲公告 理論上係3日內
即係1月8號或之前

打倒獨裁拒絕防疫

真係冇事了

時事台回覆樓層上限乜唔係開到5001咩
點解突然降番1001嘅？？？

問連豬

冇哂豬氣

說好的冬至聖誕群組呢

禁當食只係手段
客觀製造半宵禁既效果

頂到農曆年假得唔得
我隻FF7 remake仲未打爆

同流浮山刀手一齊消失咗

聖誕群組

人地英超d球員聖誕開個派對後都宣布中招

個時間點睇香港無野啦

團年飯群組

根本唔係抗疫，係懲罰，係唔合理既懲罰。

佢明知你地無論咩顏色，無論食肆定普通市民，堂食都係所有人既春袋，佢仲唔玩盡呀。

即係好似，仲有兩個同學傾緊計，咁就全班唔好落堂啦，等嗰兩位同學都安靜先可以落堂一樣道理。

仲有兩日
最後機會

衞生防護中心調查新增32宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至一月五日零時零分，中心正調查32宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計9 050宗（包括9 049宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中一宗曾於潛伏期身處外地。

過去十四天（十二月二十二日至一月四日）累計新增780個案，包括710宗本地個案（其中247宗源頭不明）。

政府就強制檢測公告刊憲
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府將引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（《規例》）（第599J章），就《規例》下的強制檢測公告刊憲，要求於指定期間曾身處三個指明地方的人士（下稱「受檢人士」）接受2019冠狀病毒病核酸檢測。

食物及衞生局發言人今日（一月五日）表示：「為了盡快切斷社區傳播鏈，政府已擴大『須檢必檢』的範圍，如大廈過去14日內有兩個或以上單位出現無關連確診個案，會被納入第599J章下的強制檢測公告，過去14日曾身處相關大廈的人士須接受強制檢測。按此準則，今日有三幢大廈須被納入強制檢測範圍。」

受檢人士詳情如下：

任何在二○二○年十二月二十三日至二○二一年一月五日期間曾身處任何下列指明地方超過兩小時的人士（包括但不限於住客、訪客及工作人員），須於二○二一年一月八日或之前接受檢測。受檢人士若在二○二一年一月三日至一月五日期間已進行檢測，會獲視為已遵從強制檢測公告的規定。

1. 紅磡明安街20號寶石戲院大廈A座
2. 深水埗保安道255號寶熙苑榮熙閣（B座）
3. 屯門青松觀路33號澤豐花園澤民樓（第3座）

喂12unlinked喎

又計錯數

2021年1月4日00:00:00至23:59:59，多32宗確診個案

1imported
19linked
12unlinked
>20prelim

unlinked case分佈
藍田山
福華街近南昌街
屯門置樂
元朗水邊圍
寶琳emptyR
美孚北
屯門紅橋 x2
紅磡機利士南路東面舊樓group
大埔墟廣福道北
長沙灣保安道
屯門山景

咁都可以錯

新一年 樓豬數學依然無進步

紅橋？！
邊度有講？

隔咗條臭河，都幾遠吓

日日都見到何文田邨靜文樓榜上有名，到底係咪爆緊

屯門有4單

#8647
1222 中西區 華懋中心1期 Octavium Italian Restaurant

#8862
1230 中西區 海富中心
1230 深水埗 南昌薈

#8875
1228 東區 丹拿道 46 號 日木三分

#8896
1225 油尖旺 香港藝術館 Hue Dining
1228 觀塘 有利大樓 Le Three

#8899
1230 深水埗 西九龍中心 凱日宴會廳

#8913
1226 東區 健威花園F座
1226 西貢 裕明苑裕榮閣

#8916
1226 元朗 洪福商場
1227 深水埗 黃金電腦商場
1227 油尖旺 國際廣場 金牌小龍

#8917
1230 油尖旺 大全樓 十三少酸菜魚
1231 觀塘 曉麗苑曉順閣
1231 觀塘 寧波第二中學
0101 觀塘 秀茂坪商場
0101 觀塘 秀茂坪商場 小洋蔥

#8942
1230 大埔 儲金閣 譚仔三哥米線
1231 大埔 大埔廣場 多多車仔麵
0101 大埔 昌運中心 滿腹食堂

#8944
1228 深水埗 元州街298號D地下
1229 深水埗 福榮街 120-122 號 馬德里餐廳

#8953
0101 黃大仙 彩虹道街市及熟食中心

#8970
1230 九龍城 唯一大廈

#8978
0103 黃大仙 竹園廣場

#8980
0101 油尖旺 朗豪坊
0101 油尖旺 荷李活商業中心
0101 油尖旺 家樂坊
0101 油尖旺 德昌商業大廈 譚仔雲南米線

#8987
0103 元朗 朗屏商場

#8997
1231 油尖旺 新港中心2座

#8998
0102 元朗 天晴商場
0102 元朗 天晴商場 美心 MX

#9000
1231 元朗 天瑞商場

#9009
1230 灣仔 軒尼詩大廈 大家樂
0101 荃灣 海之戀1座

#9013
0101 九龍城 北帝街28號A 煌興火鍋菜館
0101 九龍城 翔龍灣廣場 喜盈樓

#9029
0102 油尖旺 歐亞銀行大廈

#9032
0102 葵青 長康邨康祥樓
0102 屯門 新都商場
0102 屯門 屯門市廣場 1 期
0102 屯門 屯門市廣場 1 期 霸嗎拉麵

#9034, 9036, 9037, 9038
0102 葵青 瑪嘉烈醫院

#9037
0101 西貢 萬年街 87-89 號 全記海鮮菜館
0102 葵青 瑪嘉烈醫院
0103 葵青 活@KCC 龍皇酒家

#9043
1231 屯門 澤豐花園 3 座

#9046
0104 大埔 中嘉閣地下

#8998
0102 元朗 天晴商場
0102 元朗 天晴商場 美心 MX

即係點，點解要報2次

波斯富街同波斯富街xx號

9032 屯市都報左兩次
會唔會係一個係講緊佢喺商場周圍行
一個就係specific逗留時間長嘅地方

【5/1 黃大仙殘疾人士院舍數十名院友突撤離 衛生署未曾事前交代惹居民憂慮】
晚上8時許，黃大仙龍吉樓地下「香港心理衞生會艾齡樓」因接獲一名院友於下午初 步 確 診 ，衛 生 署 將36名院友撤離院舍，並於9時40分完成撤離。

黃大仙區議員莊鼎威向記者表示有街坊通知才知悉艾齡樓出現個案及大批人士撤離，亦表示有不少居民向其表示擔心及憂慮，因 衛 生 署 並沒事前各公眾及區議員交代，莊鼎威表示已向去信 衛 生 署 及 初步了解明日將公佈相關個案。

樓豬

未確診又真係難做

黃下邨又係舊到仆街污糟邋遢

香港有咩屋邨係乾淨

咁近呢十年八年新淨個啲管理得唔差嘅
新起個啲好似好少爆？淨係記得連翠邨好似爆過一兩單

算係咁啦，一有問題即撤離
好過爆幾個都仲歎慢板

印象係俊宏軒+葵聯邨有過

viutv新聞都仲係講9宗unlinked嘅

講管理嘅話油麗邨好正下
個物管經理興趣似乎係整通告，仲要整得唔差

4. HA門診拎樣本包
5.普通科診所自助派發機
呢d地方拎樣本包，係咪都係外判中資公司驗？

今日國安法拉人多過今日確診

好灰

唔知仲可以做啲乜

只能講諗清楚自己能力同處境，如果仲有得揀有能力果批可以考慮出去闖下...

無能力又無錢
又唔捨得

真係cls 仲癲過大陸

我地唔洗亞博見 可以係集中營見了

新屋嶺隔離中心
亞博集中營

大陸律師維權都係吊銷資格 屌你香港參加初選都顛覆國家政權

今日真係crazy

咁一直都係盡量做嘅，佢哋拉唔拉我哋都係要繼續咁做，而佢哋喺咁前面就一定有呢啲風險同心理準備，今日咁高調都係想製造恐慌同無力感。

所以盡量平常心，twitter嘅繼續twitter，買黃店嘅繼續買，等自己有啲目標方向會好啲

支持黃圈已經成為我嘅信仰

Cable 20

Now: 20+

愈黎愈少 新年前都唔放寬？

幾夠宗都無得WFH

其實似乎唔同人對「放寬」都有唔同理解⋯⋯

應該取消，唔係放寬

晚市唔應該再禁，本來禁呢樣已經係反智

但一禁就好快見效喎！

聽日又唔知拉幾多人 有冇初步拘捕嘅數字

成功實現拘捕數字>確診數字

個政府本身已經係反智

咁你又講得啱

好難講ge
如果放寬左，之後唔知點解疫情數字又反彈升返50~70，你事後可以話「根本20宗果陣唔應放寬，政府無心清零，害死人。」

如果唔放寬，你又屌佢唔放寬話「得果20宗都唔放寬，政府有心用疫情控制市民」

咁應該點？

如果政府想好似第二波咁真係等過年後先開始放寬

記得第二波唔知4月4定5落返20宗左右 4月1x零本地確診 最後差唔多一個月後嘅5月8號先開始放寬 嗰時都只係酒吧群組爆

5月8號好似大部分599F下既場所一齊開晒 不過酒吧K房泳池泳灘就要遲兩個星期開

年廿八開 初5定初七又增加又禁過

呢層我真係唔多認同，我覺得係市民自律性高返，星期六日有行過d food court，平時同樣時間爆場但果排都係接近拍烏繩

而且我一直都覺得午市打工仔食飯搭枱風險永遠大過晚市一家人食飯

晚市禁堂食其實都傳達左「疫情嚴峻，大家睇路」既意思

衞生署及醫院管理局今午4時半舉行疫情記者會，衞生防護中心傳染病處主任張竹君和醫院管理局總行政經理庾慧玲出席。

放寬，但限兩人一枱

再咁落去，一半食肆頂唔住會收皮

好快冇unlink就冇得見樓豬